由護旗手到吹哨人 - 邁克

由護旗手到吹哨人 - 邁克

法新社

一夜之間，搶先扯起病毒警報的造謠八君子之一李文亮醫生，被推舉為壯志未酬的武漢肺炎吹哨人，不久前還在瘋狂譴責「港獨暴徒」的大陸同胞，忽然掀起言論自由五大訴求，似乎昂然加入了香港手足的爬山隊伍，前後腳操往大同小異的目標，他們企圖光復的是什麼暫時尚不明朗，時代革命氣息倒十分攻鼻。站在不分彼此各自努力立場，內應外合向暴政說不，巴絲陣容當然越強越好，我也非常贊成向李醫生公開道歉的呼籲，但是請各位後知後覺的社運份子替民族英雄討公道的同時，切勿厚此薄彼，也鄭重對去年六月以來受盡打壓受盡摧殘的港胞講一聲對唔住好不好？雖然開講有話不知者不罪，內地網民因為官媒封鎖消息，製造假新聞把反惡法反警暴改裝成廢青暴動，既有慣性翻牆的美妙身段，如果有意fact check不會沒有門路，不問情由一窩蜂發洩負面情緒，洶湧群情化為種種徘徊在變態邊緣的歹毒咒罵，你們有考慮過當事人的感受嗎？火唔到肉唔知痛，也沒必要助紂為虐踩多一腳吧，現在終於大徹大悟，說得難聽一點，多少難洗搭順風車嫌疑啊。

李醫生屍骨未寒，翻出他曾經自封護旗手、並且支持香港黑警暴行的身世，大概又會遭盤踞在道德高地的判官指摘涼薄，然而事實就是事實，中國學者聯署刻不容緩的言論自由宣言，不正是反抗隱惡揚善粉飾太平嗎？不畏強權揭露瘟疫爆發先兆，死後還要淪為維穩工具，固然值得歌頌值得平反，然而刻意忽略甚至蓄意塗改他的人生污點，畢竟不大好吧？

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

反貪官不反制度，已完